<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<SPDXLicenseCollection xmlns="http://www.spdx.org/license">
   <license isOsiApproved="false" licenseId="LAL-1.2" name="Licence Art Libre 1.2">
      <crossRefs>
         <crossRef>http://artlibre.org/licence/lal/licence-art-libre-12/</crossRef>
      </crossRefs>
      <notes>French is the canonical language for this license. Translations are
         available in:
English: http://artlibre.org/licence/lal/licence-art-libre-12/
Italian: http://artlibre.org/licence/lal/it/
Spanish: http://artlibre.org/licence/lal/es/</notes>
      <titleText>
         <p>Licence Art Libre
        <br/>[ Copyleft Attitude ]
      </p>
         <p>Version 1.2</p>
      </titleText>
         <p>Préambule :</p>
      <p>Avec cette Licence Art Libre, l’autorisation est donnée de
         copier, de diffuser et de transformer librement les oeuvres
         dans le respect des droits de l’auteur.</p>
      <p>Loin d’ignorer les droits de l’auteur, cette licence les
         reconnaît et les protège. Elle en reformule le principe en
         permettant au public de faire un usage créatif des oeuvres
         d’art.
        <br/>Alors que l’usage fait du droit de la propriété littéraire
             et artistique conduit à restreindre l’accès du public
             à l’oeuvre, la Licence Art Libre a pour but de le
             favoriser.
        <br/>L’intention est d’ouvrir l’accès et d’autoriser
             l’utilisation des ressources d’une oeuvre par le plus
             grand nombre. En avoir jouissance pour en multiplier
             les réjouissances, créer de nouvelles conditions de
             création pour amplifier les possibilités de création.
             Dans le respect des auteurs avec la reconnaissance et
             la défense de leur droit moral.
      </p>
      <p>En effet, avec la venue du numérique, l’invention de l’internet
         et des logiciels libres, un nouveau mode de création et de
         production est apparu. Il est aussi l’amplification de ce qui
         a été expérimenté par nombre d’artistes contemporains.
        <br/>Le savoir et la création sont des ressources qui doivent
             demeurer libres pour être encore véritablement du
             savoir et de la création. C’est à dire rester une
             recherche fondamentale qui ne soit pas directement
             liée à une application concrète. Créer c’est découvrir
             l’inconnu, c’est inventer le réel avant tout souci de
             réalisme.
        <br/>Ainsi, l’objet de l’art n’est pas confondu avec l’objet
             d’art fini et défini comme tel.
      </p>
      <p>DÉFINITIONS</p>
      <p>– L’oeuvre :</p>
      <p>– L’oeuvre originelle :</p>
      <p>– Les oeuvres conséquentes :</p>
      <p>– Original (source ou ressource de l’oeuvre) :</p>
      <p>– Copie :</p>
      <p>– Auteur de l’oeuvre originelle :</p>
      <p>– Contributeur :</p>
      <list>
        <item>
            <bullet>1.</bullet>
          OBJET
            <br/>Cette licence a pour objet de définir les
                 conditions selon lesquelles vous pouvez jouir
                 librement de cette oeuvre.
          
        </item>
        <item>
            <bullet>2.</bullet>
          L’ÉTENDUE DE LA JOUISSANCE
            <br/>Cette oeuvre est soumise au droit d’auteur, et
                 l’auteur par cette
          
        </item>
        <item>
            <bullet>2.1</bullet>
          LA LIBERTÉ DE COPIER (OU DE REPRODUCTION)
            <br/>Vous avez la liberté de copier cette oeuvre pour un
                 usage personnel, pour vos amis, ou toute autre
                 personne et quelque soit la technique
                 employée.
          
        </item>
        <item>
            <bullet>2.2</bullet>
          LA LIBERTÉ DE DIFFUSER, D’INTERPRÉTER (OU DE REPRÉSENTATION)
            <br/>Vous pouvez diffuser librement les copies de ces
                 oeuvres, modifiées
            <br/>– joindre aux copies, cette licence à l’identique,
                 ou indiquer précisément où se trouve la
                 licence,
          
        </item>
        <item>
            <bullet>2.3</bullet>
          LA LIBERTÉ DE MODIFIER
            <br/>Vous avez la liberté de modifier les copies des
                 originaux (originels
          
        </item>
        <item>
            <bullet>3.</bullet>
          L’INCORPORATION DE L’OEUVRE
            <br/>Tous les éléments de cette oeuvre doivent demeurer
                 libres, c’est pourquoi il ne vous est pas
                 permis d’intégrer les originaux (originels et
                 conséquents) dans une autre oeuvre qui ne
                 serait pas soumise à cette licence.
          
        </item>
        <item>
            <bullet>4.</bullet>
          VOS DROITS D’AUTEUR
            <br/>Cette licence n’a pas pour objet de nier vos droits
                 d’auteur sur votre contribution. En
                 choisissant de contribuer à l’évolution de
                 cette oeuvre, vous acceptez seulement d’offrir
                 aux autres les mêmes droits sur votre
                 contribution que ceux qui vous ont été
                 accordés par cette licence.
          
        </item>
        <item>
            <bullet>5.</bullet>
          LA DURÉE DE LA LICENCE
            <br/>Cette licence prend effet dès votre acceptation de
                 ses dispositions. Le fait de copier, de
                 diffuser, ou de modifier l’oeuvre constitue
                 une acception tacite.
          
        </item>
        <item>
            <bullet>6.</bullet>
          LES DIFFÉRENTES VERSIONS DE LA LICENCE
            <br/>Cette licence pourra être modifiée régulièrement,
                 en vue de son amélioration, par ses auteurs
                 (les acteurs du mouvement « copyleft
                 attitude ») sous la forme de nouvelles
                 versions numérotées.
            <br/>Vous avez toujours le choix entre vous contenter
                 des dispositions contenues dans la version
                 sous laquelle la copie vous a été communiquée
                 ou alors, vous prévaloir des dispositions
                 d’une des versions ultérieures.
          
        </item>
        <item>
            <bullet>7.</bullet>
          LES SOUS-LICENCES
            <br/>Les sous licences ne sont pas autorisées par la
                 présente. Toute personne qui souhaite
                 bénéficier des libertés qu’elle confère sera
                 liée directement à l’auteur de l’oeuvre
                 originelle.
          
        </item>
        <item>
            <bullet>8.</bullet>
          LA LOI APPLICABLE AU CONTRAT
        </item>
      </list>
      <p>Cette licence est soumise au droit français.</p>
    </license>
</SPDXLicenseCollection>