<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<SPDXLicenseCollection xmlns="http://www.spdx.org/license">
   <license isOsiApproved="false" licenseId="OGL-Thailand-1.0"
   name="Thailand DGA Open Government License 1.0" listVersionAdded="">
      <crossRefs>
         <crossRef>https://data.go.th/th/pages/dga-open-government-license</crossRef>
         <crossRef>https://data.go.th/uploads/page_images/2021-06-11-053145.086775Terms-and-Conditions-for-DGA-Open-Government-LicenseTH04062021.pdf</crossRef>
         <crossRef>https://data.go.th/uploads/page_images/2021-06-11-053225.908526Terms-and-Conditions-for-DGA-Open-Government-LicenseEN04062021.pdf</crossRef>
      </crossRefs>
      <standardLicenseHeader>
      </standardLicenseHeader>
      <notes>
      </notes>
      <text>
         <p>
            ข้อกำหนดและเงื่อนไขการให้ใช้ข้อมูลของศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ
         </p>
         <p>
            เวอร์ชัน ๑.๐
         </p>
         <p>
            ศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ ดำเนินการโดยสำนักงานพัฒนารัฐบาลดิจิทัล (องค์การมหาชน) หรือ สพร. เพื่ออำนวยความสะดวกในการให้บริการแก่ประชาชนและการดำเนินงานของหน่วยงานของรัฐผ่านระบบ ดิจิทัล ทำหน้าที่ประสานงานให้หน่วยงานของรัฐจัดส่งหรือเชื่อมโยงข้อมูลที่ต้องเปิดเผยแก่ประชาชน โดยได้เปิดกว้างให้หน่วยงานของรัฐ เผยแพร่ข้อมูลบนเว็บไซต์ https://data.go.th เพื่อให้สามารถค้นหาและ เข้าถึงข้อมูลของภาครัฐได้ง่าย ส่งเสริมให้เกิดการมีส่วนร่วมและตรวจสอบการดำเนินงานของหน่วยงานของรัฐ ได้โดยสะดวก และสามารถนำข้อมูลไปพัฒนานวัตกรรมในด้านต่าง ๆ ของประเทศ
         </p>
         <p>
            ผู้ใช้ข้อมูลสามารถเข้าใช้ข้อมูลในเว็บไซต์นี้ได้
            ภายใต้การยอมรับข้อกำหนดและเงื่อนไขการอนุญาตให้
            ใช้ข้อมูลเปิดภาครัฐ ดังนี้
         </p>
         <p>
            คำนิยาม
         </p>
         <p>
            “ข้อกำหนด” หมายความว่า
            ข้อกำหนดและเงื่อนไขการให้ใช้ข้อมูลของศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ
         </p>
         <p>
            “ข้อมูล” หมายความว่า
            สิ่งที่สื่อความหมายให้รู้เรื่องราวข้อเท็จจริงหรือเรื่องอื่นใด
            ไม่ว่าการสื่อ
            ความหมายนั้นจะทำได้โดยสภาพของสิ่งนั้นเองหรือโดยผ่านวิธีการใด ๆ
            และไม่ว่าจะได้จัดทำไว้ในรูปของ เอกสาร แฟ้ม รายงาน หนังสือ แผนผัง
            แผนที่ ภาพวาด ภาพถ่าย ภาพถ่ายดาวเทียม ฟิล์ม การบันทึกภาพหรือ
            เสียง การบันทึกโดยเครื่องคอมพิวเตอร์ เครื่องมือตรวจวัด
            การสำรวจระยะไกล หรือวิธีอื่นใดที่ทำให้สิ่งที่บันทึก ไว้ปรากฏได้
         </p>
         <p>
            “ข้อมูลเปิดภาครัฐ” หมายความว่า ข้อมูลที่หน่วยงานของรัฐต้องเปิดเผยต่อสาธารณะตามกฎหมายว่า ด้วยข้อมูลข่าวสารของราชการในรูปแบบข้อมูลดิจิทัลที่สามารถเข้าถึงและใช้ได้อย่างเสรี ไม่จำกัดแพลตฟอร์ม ไม่เสียค่าใช้จ่าย เผยแพร่ ทำซ้ำ หรือใช้ประโยชน์ได้โดยไม่จำกัดวัตถุประสงค์
         </p>
         <p>
            “ผู้ใช้ข้อมูล” หมายความว่า บุคคล คณะบุคคล นิติบุคคล หน่วยงาน
            หรือองค์กรทั้งภาครัฐและ ภาคเอกชนทั้งในประเทศและต่างประเทศ
            ที่เข้าใช้ข้อมูลซึ่งเผยแพร่บนศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ
            และตกลง ยอมรับเงื่อนไขการใช้ข้อมูลภายใต้ข้อกำหนด
         </p>
         <p>
            “ผู้ให้บริการข้อมูล” หมายถึง บุคลากร เจ้าหน้าที่
            หรือผู้ดูแล ศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ
         </p>
         <p>
            “สำนักงาน” หมายความว่า สำนักงานพัฒนารัฐบาลดิจิทัล (องค์การมหาชน)
         </p>
         <p>
            “ศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ” หมายความว่า ระบบเทคโนโลยีสารสนเทศและเครือข่ายเชื่อมโยง ที่สำนักงานจัดให้มีขึ้นเพื่อประสานงานให้หน่วยงานของรัฐจัดส่งหรือเชื่อมโยงข้อมูลที่ต้องเปิดเผยแก่ประชาชน มาเปิดเผยในรูปแบบข้อมูลดิจิทัลต่อสาธารณะ
         </p>
         <p>
            “การใช้ข้อมูล” หมายความว่า
            การนำข้อมูลไม่ว่าทั้งหมดหรือบางส่วนไปใช้ประโยชน์ไม่ว่าจะด้วย
            รูปแบบหรือวิธีการใด ๆ หรือเพื่อวัตถุประสงค์ใด
            ๆ อันชอบด้วยกฎหมายของผู้ใช้ข้อมูล
            และภายใต้ การยอมรับการปฏิบัติตามข้อกำหนด
         </p>
         <p>
            ข้อกำหนดและเงื่อนไขของข้อกำหนด
         </p>
         <p>
            เมื่อหน่วยงานของรัฐนำชุดข้อมูลขึ้นเผยแพร่บนศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐแล้ว หน่วยงานของรัฐต้อง ยอมรับและปฏิบัติตามข้อกำหนดนี้ และให้ผู้ใช้ข้อมูลใช้สิทธิโดยไม่จำกัดแต่เพียงผู้เดียว (Non Exclusive License) โดยไม่จำกัดพื้นที่และไม่จำกัดเวลาในการใช้ข้อมูล ไม่ต้องขออนุญาตใช้สิทธิ และไม่เสียค่าตอบแทน การใช้สิทธิแต่อย่างใด
         </p>
         <p>
            สิทธิและหน้าที่ของผู้ใช้ข้อมูล
         </p>
         <p>
            ผู้ใช้ข้อมูล
            มีสิทธิและหน้าที่ในการใช้ข้อมูลในศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ ดังนี้
         </p>
         <p>
            (๑) ทำซ้ำ เผยแพร่ แจกจ่าย หรือใช้ประโยชน์ในรูปแบบอื่นใด
            เพื่อวัตถุประสงค์ในการพัฒนา บริการและนวัตกรรมต่าง ๆ
            หรือเพื่อประโยชน์อื่นใดในการพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมของ ประเทศ
         </p>
         <p>
            (๒) ประยุกต์ใช้ข้อมูล โดยวิธีการหรือรูปแบบต่าง
            ๆ ซึ่งไม่เป็นการปรับเปลี่ยนเนื้อหาสาระของ
            ข้อมูลให้สื่อความหมายผิดไปจากเดิม
         </p>
         <p>
            (๓) ใช้ประโยชน์ในข้อมูลโดยการรวมข้อมูลเข้ากับข้อมูลอื่น ๆ
            หรือการนำข้อมูลมาเป็นส่วนหนึ่งใน การศึกษา วิเคราะห์ วิจัย
            พัฒนาบริการและนวัตกรรม หรือการดำเนินการอื่นใดเพื่อมุ่งให้เกิด
            ประโยชน์แก่ส่วนรวมในการพัฒนาเศรษฐกิจและสังคมของประเทศ
         </p>
         <p>
            (๔) การใช้ข้อมูลต้องมีการอ้างอิงถึงแหล่งข้อมูลที่เข้าถึงและหน่วยงานหรือบุคคลผู้เป็นเจ้าของ ข้อมูลด้วยทุกครั้ง
         </p>
         <p>
            (๕) ปฏิบัติตามมาตรฐาน ข้อกำหนด
            และหลักเกณฑ์ที่เกี่ยวข้องกับการใช้ข้อมูลเปิดภาครัฐตาม
            ที่คณะกรรมการพัฒนารัฐบาลดิจิทัล
            หรือสำนักงานกำหนด หรือที่จะออกใช้บังคับต่อไป
         </p>
         <p>
            ทั้งนี้ ผู้ใช้ข้อมูลต้องใช้ข้อมูลเพื่อวัตถุประสงค์ดังกล่าวข้างต้นโดยชอบด้วยกฎหมายและไม่ขัดต่อ ความสงบเรียบร้อยหรือศีลธรรมอันดีของประชาชน
         </p>
         <p>
            การอ้างอิงข้อมูลจากศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ
         </p>
         <p>
            ในการนำข้อมูลไม่ว่าทั้งหมดหรือบางส่วนไปใช้งาน
            หรือดำเนินการอื่นเพื่อวัตถุประสงค์ดังกล่าว
            ข้างต้นโดยชอบด้วยกฎหมายของผู้ใช้ข้อมูล
            ผู้ใช้ข้อมูลต้องอ้างอิงถึงหน่วยงานของรัฐที่เป็นผู้จัดทำข้อมูล
            โดย ใส่ข้อความเพื่อแสดงถึงแหล่งที่มาของข้อมูลเปิดภาครัฐ ทั้งนี้
            ถ้าข้อมูลนั้นไม่ได้ระบุถึงหน่วยงานของรัฐที่เป็น ผู้จัดทำข้อมูล
            หรือเป็นข้อมูลที่เกิดจากการรวบรวมข้อมูลมาจากหน่วยงานของรัฐหลายแห่ง
            ให้ผู้ใช้ข้อมูลใช้ รูปแบบการอ้างอิงโดยใช้ข้อความดังนี้
         </p>
         <p>
            “สิทธิการใช้ข้อมูลภายใต้ข้อกำหนดการให้ใช้ข้อมูลของศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ”
         </p>
         <p>
            การอ้างอิงถึงหน่วยงานของรัฐดังกล่าวข้างต้น ถือเป็นสาระสำคัญของเงื่อนไขการใช้บริการนี้ หากผู้ใช้ ข้อมูลไม่ปฏิบัติตาม ถือว่าข้อมูลในส่วนที่รูปแบบการอ้างอิงไม่ถูกต้องเป็นการใช้ข้อมูลโดยไม่ได้รับอนุญาต
         </p>
         <p>
            ข้อยกเว้น
         </p>
         <p>
            การให้ใช้ข้อมูลตามเงื่อนไขการใช้บริการนี้ ไม่ครอบคลุมถึง
         </p>
         <p>
            (๑) ข้อมูลที่มีกฎหมายห้ามมิให้เปิดเผยอยู่ในเนื้อหาข้อมูล
            เว้นแต่เป็นไปตามข้อยกเว้นของกฎหมาย ว่าด้วยการนั้น
         </p>
         <p>
            (๒) โลโก้ เครื่องหมายราชการ
            หรือตราสัญลักษณ์ของหน่วยงานของรัฐหรือของผู้ให้บริการข้อมูล
            และตราแผ่นดิน ยกเว้นกรณีที่โลโก้ เครื่องหมาย
            หรือตราดังกล่าวเป็นส่วนหนึ่งของเอกสารหรือ ชุดข้อมูล
         </p>
         <p>
            (๓) เครื่องหมายสัญลักษณ์ทางทหาร
         </p>
         <p>
            (๔) สิทธิในทรัพย์สินทางปัญญาของข้อมูล ไม่ว่าสิทธินั้นจะเป็นของบุคคล
            องค์กร หรือหน่วยงานอื่น ซึ่งผู้ให้บริการข้อมูลไม่มีอำนาจที่จะอนุญาต
         </p>
         <p>
            เงื่อนไขการรับรอง
         </p>
         <p>
            การใช้ข้อมูลภายใต้เงื่อนไขการใช้ข้อมูลนี้
            ไม่ถือเป็นการให้ใช้สิทธิในข้อมูลลักษณะที่แสดงถึงสถานะ
            อย่างเป็นทางการใด ๆ ระหว่างผู้ให้บริการข้อมูลและผู้ใช้ข้อมูล
            และไม่ถือว่าผู้ให้บริการข้อมูลรับรองการใช้
            ข้อมูลของผู้ใช้ข้อมูลแต่อย่างใด
         </p>
         <p>
            ข้อยกเว้นความรับผิด
         </p>
         <p>
            ข้อมูลที่อนุญาตให้ผู้ใช้ข้อมูลใช้เป็นข้อมูลดิบ ที่มีคุณลักษณะหรือคุณสมบัติอยู่ในสภาพเดิม โดย ผู้ให้บริการข้อมูลไม่ได้เป็นผู้จัดเก็บ รวบรวม หรือจัดทำขึ้นเอง หากแต่ผู้ให้บริการข้อมูลเป็นผู้ประสานหรือ ดำเนินการที่เกี่ยวข้องเพื่อให้หน่วยงานของรัฐจัดส่งหรือเชื่อมโยงข้อมูลมาที่ศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ ดังนั้น ผู้ให้บริการข้อมูลจึงไม่ได้ให้การรับรองความถูกต้องหรือความสมบูรณ์ของข้อมูล และไม่ถือว่าผู้ให้บริการข้อมูล และผู้ใช้ข้อมูลมีความผูกพันเป็นตัวแทนหรือหุ้นส่วนระหว่างกัน ตลอดจนผู้ให้บริการข้อมูลไม่รับรองและไม่ รับผิดชอบต่อความเสียหายใด ๆ ที่เกิดจากการใช้งานข้อมูลของผู้ใช้ข้อมูล
         </p>
         <p>
            ผู้ให้บริการข้อมูล ขอสงวนสิทธิ์ในการระงับชั่วคราวหรือยกเลิกการเผยแพร่ข้อมูลบนศูนย์กลางข้อมูล เปิดภาครัฐ หรือยกเลิกการให้ข้อมูลต่อไปไม่ว่ากรณีใด ๆ โดยไม่จำต้องบอกกล่าวล่วงหน้า และไม่ก่อให้เกิด ความรับผิดชอบใด ๆ แก่ผู้ให้บริการข้อมูล
         </p>
         <p>
            กฎหมายที่ใช้บังคับ
         </p>
         <p>
            การดำเนินการเปิดเผยข้อมูลนี้ เป็นไปตามพระราชบัญญัติการบริหารงานและการให้บริการภาครัฐ ผ่านระบบดิจิทัล พ.ศ.๒๕๖๒ โดยมีวัตถุประสงค์ให้มีการเปิดเผยข้อมูลหรือข่าวสารสาธารณะที่หน่วยงานของ รัฐจัดทำและครอบครองในรูปแบบและช่องทางดิจิทัล เพื่อให้ประชาชนเข้าถึงได้โดยสะดวก มีส่วนร่วมและ ตรวจสอบการดำเนินงานของรัฐ และสามารถนำข้อมูลไปพัฒนาบริการและนวัตกรรมที่จะเป็นประโยชน์ต่อ ประเทศในด้านต่าง ๆ โดยคณะกรรมการพัฒนารัฐบาลดิจิทัลกำหนดประเภท รูปแบบ และมาตรฐานของ ข้อมูลที่เปิดเผยแก่ประชาชนโดยศูนย์กลางข้อมูลเปิดภาครัฐ ให้เป็นแนวทางและมาตรฐานเดียวกัน รวมทั้ง สอดคล้องกับหลักการเปิดเผยข้อมูลที่เป็นสากล
         </p>
         <p>
            การตรวจสอบที่มาของข้อมูล
         </p>
         <p>
            การตรวจสอบว่าข้อมูลที่ปรากฏเป็นข้อมูลภายใต้ข้อกำหนดนี้
            สามารถตรวจสอบข้อมูลได้ที่เว็บไซต์ ภายใต้ Domain Name
            ชื่อ “data.go.th” เท่านั้น หรือสอบถามข้อมูลได้ที่
            ศูนย์บริการลูกค้า (DGA Contact Center) หมายเลขโทรศัพท์
            ๐ ๒๖๑๒ ๖๐๖๐ หรืออีเมล์ contact@dga.or.th
         </p>
         <p>
            ----
         </p>
         <p>
            Terms and Conditions for DGA Open Government License
         </p>
         <p>
            Version 1.0
         </p>
         <p>
            Open Government Data Platform provided by Digital Government
            Development Agency (Public Organization) (DGA), is broadenly
            facilitated the public and government organizations by
            digital system. DGA supports government organizations to
            share or connect their data to the public, openly published
            on the website at https://data.go.th, for the purposes of
            transparently providing data search and access to the public
            as well as promoting their involvement in and inspection
            on governmental activities and encouraging them to further
            use the data to develop innovations and services, which
            would be benefitial to the country in certain aspects.
         </p>
         <p>
            The user will be able to use the data, which are contained
            on Open Government Data Platform or thereunder, under the
            agreement to be bound by and comply with the following
            terms and conditions for DGA Open Government License.
         </p>
         <p>
            Definitions
         </p>
         <p>
            “Terms” means the terms and conditions
            for DGA Open Government License
         </p>
         <p>
            “Data” means information are presented as facts or others as
            the same meaning. Whether such presentation could be known or
            assumed by its conditions or conveying through any methods,
            and whether it would be in any forms of documents, files,
            reports, books, charts, maps, pictures, photos, satellite
            imaginaries, films, videos or voice records, information
            stored in or processed by a computer, measuring tools, remote
            sensing or other methods which are used to present thereof.
         </p>
         <p>
            “Government Open Data” means Open Data in any digital forms
            whereof government organizations have to disclose to the public
            in accordance with the laws related to the digitalization of
            the Official Information, where are transparently reachable for
            the public, not restricted under the limitation of platforms,
            without any fees of publishing, copying, or benefitially
            processing such Data with no limitation under lawful purposes.
         </p>
         <p>
            “User” means individuals, including body of persons, juristic
            persons, agencies and organizations, wherever within or outside
            of the country, access to use the Data, which are published on or
            throughout Open Government Data Platform, and agree with the Terms.
         </p>
         <p>
            “Service Provider” means personnel, staffs or
            administors of Open Government Data Platform.
         </p>
         <p>
            “DGA” means Digital Government
            Development Agency (Public Organization)
         </p>
         <p>
            “Open Government Data Platform” means information technology
            management system and network, which DGA has established to
            facilitate government organizations for the purposes of sharing
            or connecting their Data to the public in digitalization.
         </p>
         <p>
            “Use of Data” means the processing of Data, either in a
            whole or in a part, by whatever means or methods under lawful
            purposes, abided by the User and the agreement of the Terms.
         </p>
         <p>
            Terms and Conditions of the Terms
         </p>
         <p>
            When the government organization has published the dataset
            on Open Government Data Platform, the government organization
            hereby, at that time, accept and comply with the following
            terms and conditions. The government organization hereby
            license the non- exclusive rights to the User in the scope
            of the Use of Data therefrom, without the limitations of
            territory or period. The User shall not be required any further
            authorizations and licensing fees of executing such rights.
         </p>
         <p>
            Rights and Obligations of the User
         </p>
         <p>
            The User has rights and obligations on the Use of Data on
            or throughout Open Government Data Platform as follows:
         </p>
         <list>
            <item>
               <bullet>(1)</bullet>
               <p>
                  The User can copy, publish, distribute or benefitially
                  processing the Data in whatever methods, for the
                  purposes of enhancing services and innovations
                  or other purposes in relation to be the benefits
                  of developing the country’s economy and society.
               </p>
            </item>
            <item>
               <bullet>(2)</bullet>
               <p>
                  The User can apply the Data by any means or
                  methods, of which do not change substantive
                  definitions to be misled from the originals.
               </p>
            </item>
            <item>
               <bullet>(3)</bullet>
               <p>
                  The User can usefully process the Data by means
                  of either gathering the Data therefrom together
                  with other data or utilizing them to be a part of
                  education, analysis, research, service and innovation
                  enhancement or other purposes aiming to be the benefits
                  of the country’s economic and social development.
               </p>
            </item>
            <item>
               <bullet>(4)</bullet>
               <p>
                  The User shall state references for the Use of Data, at
                  all the time, which are referred to the sources of Data
                  and organizations or individuals whom such Data owned by.
               </p>
            </item>
            <item>
               <bullet>(5)</bullet>
               <p>
                  The User shall comply with the applicable standards, the Terms
                  and other rules and regulations pertaining to the open data
                  prescribed by Digital Government Development Commission or
                  DGA, which are currently enforced or will be later enforced.
               </p>
            </item>
         </list>
         <p>
            However, the User shall process the Data hereunder subject to
            lawful purposes and not against public orders or good morals.
         </p>
         <p>
            References for the Use of Data from Open Government Data Platform
         </p>
         <p>
            To Use the Data, either entirely or partially thereof, for uses
            or hereunder subject to lawful purposes abided by the User, the
            User shall specify the references to the government organization
            who is the producer of such Data by stating the sources of
            Data. Unless the Data would not be identified such government
            organization or gathered from several government organizations,
            in the cases herebefore, the references shall be stated as below:
         </p>
         <p>
            “The right to Use the Data is subject to the terms
            and conditions for DGA Open Government License”
         </p>
         <p>
            The abovementioned references of the source of Data are
            substantive to this Terms. In case of no reference specified,
            the Data without the reference deem to be contrary to this Terms.
         </p>
         <p>
            Exceptions
         </p>
         <p>
            The permission of the Use of Data under this Terms
            is not included the exception listed as below:
         </p>
         <list>
            <item>
               <bullet>(1)</bullet>
               <p>
                  The Data which are contained therein are the prohibited
                  data that cannot be disclosed under the applicable laws,
                  unless there is an exception under such applicable law.
               </p>
            </item>
            <item>
               <bullet>(2)</bullet>
               <p>
                  Logos, government’s symbols or the government organization’s
                  or DGA’s official emblems and any symbols related to
                  national identity, unless such logo, symbol or official
                  emblem are inseparably involved in documents or dataset.
               </p>
            </item>
            <item>
               <bullet>(3)</bullet>
               <p>
                  Military insignia and Uniform
               </p>
            </item>
            <item>
               <bullet>(4)</bullet>
               <p>
                  The rights of intellectual property related to the
                  Data such as copyrights, patents, trademarks or other
                  rights as the same meaning, whether such rights owned by
                  individuals, organizations, or other juristic persons,
                  which DGA has no legitimate power to authorize thereof.
               </p>
            </item>
         </list>
         <p>
            TERMS OF WARRANTY
         </p>
         <p>
            THE USE OF DATA PROCESSED BY THE USER UNDER THIS TERMS SHALL
            NOT DEEM TO GRANT ANY OFFICIAL RIGHTS, IN RELATION TO SUCH DATA,
            BETWEEN DGA AND THE USER, WHICH WILL EXECUTE ANY BILATERAL LEGAL
            STATUS, AND DGA SHALL PROVIDE NO WARRANTY TO THE DATA THEREOF.
         </p>
         <p>
            LIMITATION OF LIABILITY
         </p>
         <p>
            THE PROVIDED DATA THAT HAVE BEEN AUTHORIZED TO USE UNDER OPEN
            GOVERNMENT DATA PLATFORM, ARE RAW DATA WHICH HAVE THE SAME
            QUALITIES OR CONDITIONS AS THEIR ORIGINALS. DGA DOES NOT STORE,
            COLLECT OR CREATE THE DATA THEREFROM; ONLY PROVIDES THE OPEN
            GOVERNMENT DATA PLATFORM IN ORDER TO FACILITATE THE GOVERNMENT
            ORGANIZATIONS FOR THE PURPOSES OF CENTRALIZING TO PUBLICLY
            PROVIDE OR CONNECT THE DATA THEREOF TO THE PUBLIC. DGA WILL NOT
            BE LIABLE FOR THE ACCURACY OR INTEGRITY OF DATA, AND NEITHER DGA
            NOR THE USER IS AUTHORIZED TO MAKE REPRESENTATIONS ON BEHALF OF
            THE OTHER, AND THIS WILL NOT CONSTRUE TO CREATE A RELATIONSHIP
            OF PARTNERSHIP BETWEEN DGA AND THE USER. DGA SHALL NOT PROVIDE
            WARRANTIES OR LIABILITIES FOR ANY DAMAGE FROM THE VIOLATIONS OF
            LAWS INCURRED BY THE USER OR WHOEVER RELATED TO THE USE OF DATA.
         </p>
         <p>
            DGA RESERVES THE RIGHTS TO TEMPORARILY SUSPEND OR TERMINATE
            THE PUBLICATION OF DATA ON THE OPEN GOVERNMENT DATA PLATFORM
            OR TERMINATE THE PROVIDING OF DATA AS IT DEEMS TO BE
            APPROPRIATE WITHOUT PRIOR NOTICE. DGA SHALL NOT OBLIGATE
            TO BE LIABLE FOR ANY DAMAGE WHICH MAY ARISE THEREFROM.
         </p>
         <p>
            Governing Laws
         </p>
         <p>
            The disclosure of Data under this Terms in adherence to
            Digitalization of Public Administration and Services Delivery
            Act, B.E. 2562 (2019), for the purposes of public data or
            announcement produced and processed by government organizations
            through digital means and channels for the purposes of encouraging
            the convenient access of the Data to the public as well as
            promoting their involvement in and inspection on governmental
            activities and supporting them to further use the data to
            develop innovations and services which would be benefitial to the
            country in certain aspects. The Digital Government Development
            Commission shall specify the types, forms, and standards
            of the data disclosed to the public by the Open Government
            Data Platform. Such specification shall be consistent and
            compatible with universally accepted principles of open data.
         </p>
         <p>
            Inquiry of the Sources of Data
         </p>
         <p>
            The User can inquire the sources of Data under this Terms
            via the website under a domain name as “Data.go.th” or DGA
            Contact Center, Tel: 02 612 6060 or email: contact@dga.or.th
         </p>
      </text>
   </license>
</SPDXLicenseCollection>
